---
title : 'சவுக்கு அடியில் இருந்து தப்பித்தல்'
publishedDate: 'Tue Mar 08 2022 12:21:33 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'savukadiyil-irunthu-thappiththal'
thumbnail: '../thumbnails/tenali-raaman.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali ramang
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "சவுக்கு அடியில் இருந்து தப்பித்தல்" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.


## சவுக்கு அடியில் இருந்து தப்பித்தல்

தெனாலி ராமன் அரசவை விகடகவியாக இருந்தாலும் கூட எல்லாச் சந்தர்ப்பங்களிலும் அரசவையில் நடைபெறும் எல்லா நிகழ்ச்சிகளையும் இறுதியில் கோமாளிக் கூத்தாக்கி விடுகிறான். இதனால் அரண்மனையில் நடக்கும் எந்த ஒரு நிகழ்ச்சியாக இருந்தாலும் அது என்றுமே திருப்தி கரமாக முடிந்ததே கிடையாது. இந்த எண்ணம் அரசவையில் இருந்த அனைத்து புலவர்களுக்கும் அமைச்சர்களுக்கும் என்றுமே அவர்களுடைய மனதில் தோன்றி கொண்டே இருந்தது. இதை பற்றி இராஜகுரு தாத்தாச்சாரி பல முறை மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம் பேசி இருக்கிறார், முறையிட்டு இருக்கிறார். இந்த விஷயத்தில் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயருக்குக் கூட தெனாலி ராமனைப் பற்றிய அனைவரின் எண்ணம் போலவே அவருக்கு உள்ளும் வெகு நாட்களாக இருந்து வந்து கொண்டு தான் இருந்தது. ஆனால் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயருக்கு இதற்கு என்ன தீர்வு காண்பது என்பது பற்றிய சிந்தனை மட்டுமே இருந்ததே தவிர அதற்கு சரியான முடிவு ஒன்றும் அவருக்கு இது வரை கிட்டவில்லை. அவரும் அதை பற்றி சிந்தித்து கொண்டே தான் இருக்கிறார் தினமும்.

இப்படி இருக்கும் தருணத்தில் ஒரு சமயம் குச்சிப்புடி நாட்டில் இருந்து ஒரு கூத்தாடி விஜய நகரத்துக்கு வந்து இருந்தார். கிருஷ்ண தேவராயர் அரண்மனை இரத்தின மண்டபத்தில் கிருஷ்ண லீலை கூத்து நடத்துவதற்கு அந்த கூத்தாடிக்கு அனுமதி அளித்தார். கூத்து நடக்கும் போது தெனாலி ராமன் இருந்தால் அந்த கூத்தைக் கேளிக் கூத்தாக்கி விடுவான் என்று அனைவரும் நினைத்தனர். எனவே இந்த எண்ணத்தை அரசவையில் இருந்த அனைவரும் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம் தெரிவித்தனர். எனவே இது தான் நல்ல சமயம் என்று எண்ணிய அவர் ஒரு ஆணை பிறப்பித்தார். தெனாலி ராமன் இந்தக் கூத்து மண்டபத்தினுள் வர அனுமதிக்கக் கூடாது என்று அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் வாயில் காப்போனுக்கு ஆணை பிறப்பித்தார்.

இது தெனாலி ராமனுக்கு தெரிந்து விட்டது. அரசர் நம்மை கூத்து பார்ப்பதற்கு அனுமதிக்க மாட்டார் என்று அவன் நன்று அறிந்து கொண்டான். எனவே தனது உருவத்தை மாற்றி மாறுவேடத்தில் ஒரு வயதான இடையனைப் போல் வேடம் இட்டு முதல் வாசல் அருகில் வந்து நின்றான்.

அங்கு இருந்த காவலாளி தெனாலி ராமனை உள்ளே போக அனுமதி தர வில்லை. அதைக் கண்ட வேடம் தரிந்து இருந்த தெனாலி ராமன் அந்த காவலாளி இடம் "நான் உள்ளே சென்று அரசரிடம் நிறைய வெகுமதி வாங்கப் போகிறேன். நீ என்னை உள்ளே செல்ல அனுமதித்தால் அவர் எனக்கு என்ன பரிசு தருகிறாரோ அதில் சரி பாதியை உனக்கு நான் தருகிறேன்" என்று கூறி காவலாளியின் ஆசையைத் தூண்டினான் தெனாலி ராமன். அதைக் கேட்டதும் பரிசு பொருளுக்கு ஆசைப்பட்ட வாயில் காவலாளி மாறுவேடத்தில் வந்து இருந்த தெனாலி ராமனை உள்ளே செல்ல அனுமதி அளித்தான்.

முதல் வாசலை தாண்டிய தெனாலி ராமன் இரண்டாவது வாசலுக்கு வந்து நின்றான். இரண்டாவது வாசலில் இருந்த காவலாளியும் அதே போன்று தடுத்தான். அவனிடம் தேனாலி ராமன் முதல் வாசல் காவலாளியிடம் என்ன சொன்னானோ அதே போன்று எனக்கு அரசர் கொடுக்கும் வெகுமதியை சரி பாதியை அந்த காவலாளிக்கு கொடுப்பதாக ஆசைக் காட்டி அந்த இரண்டாவது வாசலையும் தாண்டி உள்ளே சென்றான் தெனாலி ராமன்.

அப்போது அங்கே கிருஷ்ணன் வேடம் தரித்துக் கூத்து நடத்திக் கொண்டு இருந்தவனை இடையனைப் போல் வேடம் தரித்து இருந்த தெனாலி ராமன் நன்றாக அடித்தான். அந்த அடி தாளாமல் அவன் அலறினான். துடித்தான். கத்தினான். "எதற்காகக் கத்துகிறாய் கிருஷ்ணனை எத்தனையோ ஆயர் குலப்  பெண்கள் பெரிய பெரிய மத்துக்களால் அடித்த பொது கூட அவன் அலறவில்லையே! நீயும் கிருஷ்ணன் வேடம் தானே போட்டு இருக்கிறாய். நான் அடித்த இந்த அடிக்கே இப்படிக்கு கத்துகிறாயே? நீயும் ஒரு கிருஷ்ணனா?" என்று சொல்லிச் சிரித்தான்.

இதை கேட்டுச் சபையில் இருந்த அனைவரும் சிரித்தனர். அங்கு இருந்த இராஜ குருவுக்கும் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயருக்கும் இடையன் வேடத்தில் வந்து இருப்பது தெனாலி ராமன் தான் என்று நன்கு தெரிந்து விட்டது. அவன் மீது அடங்காத கோபம் வந்தது. அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர், உடனே அருகில் இருந்த அதிகாரியை அழைத்து தெனாலி ராமனுக்கு இருபத்து நான்கு சவுக்கடிகள் தந்தையாக இங்கேயே கொடுங்கள் என்று உத்தரவு இட்டார்.

தெனாலி ராமன் தண்டனை நிறைவேற்ற வந்த அதிகாரியை பார்த்து, "ஐயா அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் என் நகைச்சுவையைப் பாராட்டி அளித்த வெகுமதியை அன்போடு ஏற்றுக் கொள்கிறேன். ஆனால் வரும் போது வழியில் இருந்த இரண்டு வாயில் காப்பவனுக்கும் எனக்கு கிடைக்கும் வெகுமதியை சரிபாதி கொடுப்பதாக வாக்குறுதி அளித்து இருக்கிறேன். அதனால் அந்த இருவருக்கும் ஆளுக்குப் பன்னிரண்டு அடியாக கொடுத்து தண்டனையை நிறைவேற்றுங்கள்" என்று கூறிச் சவுக்கடியில் இருந்து தப்பித்துக் கொண்டான்.

## கதையின் நீதி:

தனக்கு தண்டனை கிடைக்கும் என்று நன்கு தெரிந்த தெனாலி ராமன் அதில் இருந்து எப்படி தப்பிப்பது என்று நன்கு யோசனை செய்து வார்த்தையால் வென்று அந்த காவலாளிகளை மாட்டி விட்டு விட்டான். எனவே நாமும் எந்த ஒரு சூழ்நிலையாக இருந்தாலும் யோசித்து நன்கு செயல்பட்டோம் என்றால் கஷ்டத்தில் இருந்து நாமும் தப்பிக்கலாம்.
